(奎妍可拉英) 永遠的 KARA (2)

KARA（韓文：카라），是韓國 DSP Media 在 2007年推出的女子組合。原為四人組合（奎利、勝妍、成熙、妮可），於 2007年以歌曲《Break It》出道，後來原隊員成熙因學業退出。荷拉及智英其後在 2008年加入。2014年妮可及智英相繼離開。2014年加入英智。「KARA」取名自希臘語「chara」（χαρά，意即「喜樂」），表示組合希望通過 KARA 美妙的聲音把喜悅帶給大家。

她們於 2009年3月5日憑歌曲《Honey》首次奪得歌曲冠軍。

KARA 的官方歌迷名稱為「Kamilia」，意思是：KARA + Familia。Familia 和 KARA 同為希臘語，Familia 的意思是 Family（家庭），因此 Kamilia 就代表了 KARA 和 KARA 的 Familiy，即「KARA 和歌迷是一體」的意思。官方應援物為肉芋色氣球。

KARA 成員資料

奎利（隊長）

* 姓名：朴奎利（박규리）（パク・ギュリ）Park Gyu-Ri
* 藝名：奎利（규리）Gyuri
* 擔任：隊長、主唱
* 出生日期：1988年5月21日（31歲）
* 血型：AB
* 身高：162cm
* 學歷：同德女子大學放送演藝學系休學中
* 家鄉：首爾特別市

勝妍（昇延）

* 姓名：韓勝妍（昇延）（한승연）（ハン・スンヨン）Han Seung-Yeon
* 藝名：勝妍（昇延）（승연）Seung-Yeon
* 擔任：主唱
* 出生日期：1988年7月24日（31歲）
* 血型：A
* 身高：160cm
* 學歷：美國 Tenafly High School 畢業、慶熙大學戲劇電影學系休學中

荷拉

* 姓名：具荷拉（구하라）（ク・ハラ）Goo Ha-Ra
* 藝名：荷拉（하라）Ha-Ra
* 擔任：副主唱、舞蹈擔當
* 出生日期：1991年1月3日（2019年11月24日離世，終年28歲）
[真實之出生日期為1月3日，証件登記則為1月13日]
* 血型：B
* 身高：163cm
* 家鄉：光州廣域市
* 2008 年中途加入
* 經歷：參加 KBS 農村實境節目《青春不敗》 G7 成員之一
* 學歷：誠信女子大學影像演技專業 (在讀中)

英智

* 姓名：許英智（허영지）（ホ・ヨンジ）Heo Young-Ji
* 出生日期：1994年8月30日（25歲）
* 血型：A
* 身高：166cm
* 2014 年中途加入

退出成員

成熙

* 姓名：金成熙（김성희）（キム・ソンヒ）Kim Sung-Hee
* 藝名：成熙（성희）Sung-Hee
* 出生日期：1989年5月17日（30歲）
* 血型：B
* 身高：168cm
* 學歷：韓國邱精高中畢業
* 於 2008年2月27日因家人反對，以學業為重及健康問題退出。
* 2011年5月7日在京畿道坡州的小禮堂與配音演員楊智宇的長子楊元准舉行婚禮。

妮可

* 姓名：鄭妮可（정니콜）（ニコル）Nicole Jung
* 藝名：妮可（니콜）Nicole
* 原名：鄭龍珠（정용주）
* 擔任：Rapper、副主唱、舞蹈擔當
* 出生日期：1991年10月7日（28歲）
* 血型：A
* 身高：164cm
* 家鄉：美國加州格倫代爾
* 學歷：美國 Global Christian School、建國大學獸醫學科（短期學習生入學，己結束學習）
* 於 2014年1月16日與 DSP Media 之合約結束，及後前往美國留學，接受歌唱、舞蹈訓練。
* 2014年4月中完成海外訓練，2014年10月正式加盟 B2M Entertainment，開始個人獨立發展。

智英（知英）

* 姓名：姜智英（知英）（강지영）（カン・ジヨン）Kang Ji-Young
* 藝名：智英（知英）（지영）Ji-Young
* 擔任：副主唱
* 出生日期：1994年1月18日（26歲）
* 血型：O
* 身高：167cm
* 家鄉：京畿道坡州市
* 學歷：成均館大學演技藝術學系(在讀中)
* 2008 年中途加入
* 2014年4月與 DSP Media 之合約結束，並前往英國留學，接受英語及演技訓練。
* 2014年8月與日本經紀公司 Sweet Power 正式簽約，以演員身分於日本進行活動。

經歷

出道

原為四人組合的 KARA 在 2007年3月29日以歌曲〈Break It〉於 Mnet《M!Countdown》出道，她們當時以較為成熟、獨立和強硬的女性形象推出首張專輯《The First Bloooooming》。

成熙的離開，新成員的加入以及形象的轉變

組合原本會在 2008年3月推出她們的第二張專輯，但當時金成熙突然因未能合格大學入學試而受到家長的壓力，為學業退出組合。其後，DSP 宣佈 KARA 將會在 5月推出一張迷你專輯，同時亦會透過選秀會選出兩名新成員加入。最後決定該兩名新成員為具荷拉及姜智英。在 2008年7月24日，KARA 以 5人的新姿態以新歌曲〈Rock U〉於 Mnet《M!Countdown》回歸，她們的形象亦同時轉變為活潑可愛的女孩。

第二張迷你專輯：《Pretty Girl》

在 2008 年11月29日，DSP 推出了 KARA 新單曲〈Pretty Girl〉的 MV 預告片，此預告片推出不到 12小時，便已經有超過 4萬人次點擊。同年 12月2日，〈Pretty Girl〉的 MV 正式推出，並獲得正面的評價。
2009年1月28日至 2月2日，DSP 在 KARA 的官方網站舉行了一個挑選繼〈Pretty Girl〉後的新宣傳單曲的投票，最後由獲得6成票數的歌曲〈Honey〉奪得，並於 2月16日發佈該單曲 MV。而此曲已在 2月13日於 KBS《Music Bank》作首次表演，並在19日推出第二張迷你專輯的特別版。
KARA 分別於 3月5日及 3月8日憑〈Honey〉於 Mnet《M!Countdown》及 SBS《人氣歌謠》獲得歌曲冠軍，這首歌同時成為了 KARA 第一首獲得冠軍的歌曲。

2009 年中，蛻變：《Revolution》

KARA 於 2009年7月28日中以「嶄新」風格推出單曲〈Wanna〉，此歌曲很快便登上各數位單曲榜。7月30日，專輯《Revolution》正式發行。
回歸活動由 7月31日開始，在 KBS《Music Bank》中，KARA 一共表演了〈Wanna〉及〈Mister〉2 首歌曲。KARA 因歌曲〈Mister〉中的「扭屁股舞」而人氣急升，亦因而比以往兩年獲得更多廣告商邀請代言或拍攝廣告。
2009年8月30日，〈Wanna〉於 SBS《人氣歌謠》獲得歌曲冠軍。

2010 年，形象突破：《Lupin》

DSP 在 2010年2月9日發放了 2 張有關新專輯的預告照片並引起了人們關注，因為這次的專輯概念比以往更呈現出了 KARA 更成熟、黑暗和神秘的一面。翌日，專輯封套發佈，概念為「偷盜者」，而新曲名為〈Lupin〉。〈Lupin〉推出後不久即登上多個網上音樂排行榜的第一位，MV 預告片在 2月12日於 Naver發放。2月17日，迷你專輯《Lupin》正式發行。2月22日，〈Lupin〉MV 發放，在首 2 個小時一共吸引了超過 9萬人次觀看。 KARA 在 2月25日開始，於 Mnet《M!Countdown》作回歸表演。
在 2010年3月4日，KARA 首次憑〈Lupin〉於 Mnet《M!Countdown》獲得歌曲冠軍。緊接著的多個星期，KARA 在《M!Countdown》贏得另一個冠軍。3月12日，KARA 自出道以來首次獲得《Music Bank》的歌曲冠軍。而〈Lupin〉亦在 SBS《人氣歌謠》獲得歌曲冠軍。KARA 憑〈Lupin〉總共贏得 6 個獎項，這是她們目前憑單曲贏得最多的獎項數量。

日本出道成功

2011年1月23日發行 MV 精選輯 DVD《KARA BEST CLIPS》，發行首周銷量達到 13.2 萬張，拿下 Oricon DVD 綜合排行榜的週榜冠軍，成為第一個拿下日本公信榜 DVD 綜合排行榜冠軍的海外女性藝人，而首周銷量也打破女性藝人非現場演出類的 DVD 銷量紀錄（原紀錄為 2000 年倉木麻衣《FIRST CUT》9.9 萬張）

2011年3月，KARA 出道後僅八個月，在日本發行的影音產品總銷售量即突破 100 萬張。成為繼 BOA、東方神起後，第三位達到此銷售量的韓國藝人。

2011年4月，KARA 在日本推出第三張單曲《Jet Coaster Love》，發行僅一周即賣出超過 10 萬張，並獲得日本 Oricon 公信榜單曲周榜冠軍，此為海外女子組合奪得單曲周榜冠軍的首次。

2011年7月推出日本新碟 --- 夏天最HIGH的舞曲《GO GO Summer!》熱情有勁，也是 LG Electronics
智慧型手機 Optimus Bright 廣告曲，B 面曲〈Girls be ambitious!〉則是 Palty 廣告曲。DVD 收錄《GO GO Summer!》音樂錄影帶等三種版本。

2011年9月推出《STEP》--- 有特別版同普通版，回歸舞台就獲得一位
單日售出過萬隻等好成績，十分令人期待 。更因此在金唱片和首爾音樂頒獎禮拿下本賞和韓流賞。

在日本成績相當好的 KARA，2011年10月19日推出第五張日文單曲《Winter Magic》。
日本環球官網公開這次單曲的封面照以及個人照喔！
因為是以冬天為主題，女孩們都穿上了潔白的洋裝，
展現出冬天純白的形象，讓我們來看看吧！

緊接著《Winter Magic》之後，相隔剛好一年的日語二專《Super Girl》於11月23日發行！ 之前的大熱歌曲如〈Jet Coaster Love〉、〈GO GO Summer!〉及〈Winter Magic〉都被收錄在此專輯內。發售首日已成為 Oricon 一位，而現時總銷量已超過 70 萬張，打入 Oricon 年榜 Top7。在年尾，KARA 還首次獲邀參加第 62 屆紅白歌唱大賽。

2012年2月18~19日，KARA 在於韓國奧林匹克公園舉行首個個人演唱會，名為「KARASIA」。
此外，KARA 結束在韓國的演唱會後，於日本橫濱、名古屋、大阪、福岡、東京、埼玉六個地點展開巡迴演唱。

第 6 張日文雙A單曲《Speed Up / Girls Power》於 2012年3月21日推出。

而 5 月尾在日本各地完成 12場 KARASIA 巡迴演唱會，更成為日本史上最快達到 100 萬銷量的韓國歌手！！
之後，5人推出各自 solo MV。5月9日在日本首先推出 solo album《KARA Collection》。

經過一年後，KARA 終於以成熟性感風回歸韓國，於8月22日推出韓語迷你 5 輯《PANDORA》。

而10月17日在日本推出了第 7 張單曲《Electric Boy》和 KARASIA 日巡 DVD 及 Bluray 影碟。

日語三專《Girls Forever》於11月14日推出。

2012年12月5日推出韓版 solo album《KARA Solo Collection》

2013年1月6日，KARA 在日本東京巨蛋舉行了「KARASIA 2013 HAPPY NEW YEAR in Tokyo Dome」演唱會，成為史上首隊在東京巨蛋舉辦演唱會的韓國女子團體！！！

2013年2月21日推出韓國場 KARASIA DVD 影碟 boxset (韓版)。

2013年3月1~3日，一套專為 KARA 繪製，並由各成員親自配音的動畫《KARA THE ANIMATION》於日本手機電視平台「NOTTV」播放。預告片在 KARA 2013年日本東京巨蛋演唱會中首次披露。動畫一共有 5 集，每集均由一位 KARA 成員作主人翁。動畫其後於 2014年12月23~24日於韓國 SBS 電視台播放。

2013年3月27日，KARA 推出第 8 張日文單曲《Bye Bye Happy Days!》，與及年初於日本東京巨蛋舉行之「KARASIA 2013 HAPPY NEW YEAR in Tokyo Dome」演唱會 DVD 和 Bluray 影碟。

2013年4月8日，由韓國 SBS 電視台製作，共 24 集之月火連續劇《張玉貞，為愛而生》首播。
劇中主要人物之一，「淑嬪崔氏」，由 KARA 成員韓勝妍飾演。角色為主角「張玉貞」之情敵。
「淑嬪崔氏」這角色於第 16 集正式亮相。

2013年5月3日，韓國 MBC 電視台之金曜連續劇《Nail Shop Paris》正式播出，一共 10 集。
女主角「洪汝珠」由 KARA 成員朴奎利擔綱飾演。女主角為了到美甲店工作，不惜女扮男裝。
奎利在劇中會有反串男角之演出。此劇其中一首原聲歌曲〈I Will Wait〉，由奎利主唱。

2013年6月26日，日劇《神探伽利略2》原聲大碟 OST《Galileo +》推出。荷拉和奎利為原聲大碟一共灌錄了三首韓文歌曲。荷拉更在此劇之第 10 集客串了一角。而《KARA BEST CLIPS Ⅲ》亦於同日推出。

KARA 五人於 2013 年夏天，與曾經執導人氣電視劇《那年冬天 風在吹》之著名導演金奎泰合作，拍攝名為《Secret Love》之 5 部曲電視劇。該劇由 5 個故事構成，KARA 五名成員各自作為不同愛情故事的主人翁登場。劇集終於在 2014年6月中播放。

2013年7月13日起，日本全國 40 多間電影院上映了 KARA 在 2012年2月18日於韓國舉辦之「KARASIA」演唱會 3D 版本。而該 3D 版本更於 2013年9月13日起，在香港嘉禾院線上映。演唱會亦曾於台灣、星加坡和馬來西亞戲院上映。

第 9 張日文單曲《Thank You Summer Love》於 2013年7月24日推出，除了限定版 A 盤與 B 盤外，更首次推出 5 個個人版本！

2013年8月28日，第四張日語專輯《Fantastic Girls》推出。

緊接其後，第四張韓語專輯《Full Bloom》於 9月4日推出。
(專輯內之〈둘 중에 하나 (Runaway)〉於 8月21日以數碼單曲形式先行推出。)

2013年10月至11月期間，KARA 於橫濱、福岡、大阪、名古屋、福井、埼玉、神戶七個地點舉行日本二巡演唱會。

第 10 張日文單曲《French Kiss》於 2013年11月27日推出，除了「通常盤」及「初回限定盤」之外，再次推出 5 款個人版本。

而收錄多首日語、韓語歌曲之精選碟《BEST GIRLS》亦於11月27日同日推出。

2013年12月14日，KARA 參與了 DSP 家族演唱會，亦是妮可和知英與 DSP 結束合約前最後一次公開舞台表演。

由 2007年開始與 KARA 各成員同甘共苦的妮可，與 DSP Media 之合約於 2014年1月16日結束。
雖然妮可在 KARA 的活動可惜地結束了，但希望大家對展開生活新一頁的妮可給予衷心的支持。

2014年4月初，知英與 DSP Media 之合約亦結束了。4月5日，知英前往英國倫敦，學習英語及接受演技訓練。
希望各位給與知英衷心祝福及支持，盼望知英展翅高飛，向夢想進發！

2014年2月24日，由勝妍飾演女主角之迷你劇《여자만화 구두》(Her Lovely Heels / 女子漫畫皮鞋) 於 SBS Plus 頻道首播。此劇根據網絡漫畫改編而成。劇中女主角是一個曾受初戀傷害、對愛情感到害怕的戀愛新手，她在新入職之辦工室內，暗戀上情場經驗豐富、但對愛情失去憧憬的男上司。迷你劇一共有 10 集，每集約 10 分鐘。

2014年4月，韓國 MBC 電視台製作之週末連續劇《왔다!장보리》(來了！張寶利) 首播。勝妍飾演一名時裝企業之富家幼女，性格活潑可愛，但不太懂事，並帶有點公主病。角色於第 8 集出現。

2014年5月中，DSP 宣布與 MBC Music 製作名為「KARA Project - KARA The Beginning」節目，招募新成員。於 7 月初經投票後，從七名候選練習生中選出「許英智」(허영지) 為 KARA 新成員。

2014年8月18日，重組後之 KARA 推出韓語迷你 6 輯《Day & Night》。緊接其後，第 11 張日文單曲《Mamma Mia！》於 8月27日推出。

2014年8月，知英與日本經紀公司 Sweet Power 正式簽約，以演員身分於日本進行活動。獨立發展後，首項公開活動為 9月6日之 Tokyo Girls Collection 客串模特兒。知英於日本電視台 NTV 製作之週六劇場《地獄老師》中飾演「雪姬」一角。劇集一共有 10 集，於10月11日播放。

2014年10月至11月期間，KARA 於福岡、名古屋、岡山、金澤、新潟、大阪、橫濱七個地點舉行 KARASIA 日本三巡演唱會。

2014年10月中，B2M Entertainment 宣佈妮可已加盟旗下，正籌備推出個人專緝。2014年11月19日，妮可正式回歸韓國樂壇，推出第一張個人韓語迷你專輯《First Romance》。

荷拉首個個人真人騷《HARA ON & OFF:THE GOSSIP》於2014年12月29日中午12時一口氣播放7小時全8集。而荷拉亦同多位 fans 一齊欣賞首播。首播後 MBC Music 亦安排由2015年1月5日起一連八個星期逢星期一播放。

2015年3月21日，由漫畫《暗殺教室》改拍之真人電影在日本全國上映，電影中「比琪老師」一角由知英飾演。電影亦於南韓、台灣、新加坡、香港等地上畫。

2015年4月7日起，知英為日本 Tokyo FM 電台每週節目《知英の季節》擔任主持。節目在2017年3月29日，播放最後一集。

2015年4月18日，漫畫劇場版《名偵探柯南：業火的向日葵》於日本上映，知英為劇中「美術館導遊」一角配音。

2015年5月5日，KARA 推出第 12 張日文「三 A」單曲《Summer☆Gic / Sunshine Miracle / SUNNY DAYS》。當中「初回限定盤 C」由 4 款個人版本組成。

第 7 張韓語迷你專輯《In Love》於2015年5月26日發行。主打曲〈CUPID〉提前在 23 日於 Dream Concert 內首度公開表演。

2015年6月12日，荷拉化身為作家，推出與美甲店 trend_N 院長合作之首本美甲寫真書《NAIL HARA》。而日文版亦於2015年8月31日推出。

2015年6月15日，奎利與二人組合「From the Airport」合作，推出韓語單曲《The Little Prince》。

KARA 於6月17日推出第 5 張日語專緝《Girl's Story》。
而妮可的第一張個人日語單曲《Something Special》緊接於6月24日發行。

2015年6月29日，KARA 與男團 Boyfriend 於中國上海舉行演唱會，這是 KARA 首次踏足中國之團體表演活動。

2015年7月14日，荷拉推出首張韓語個人迷你專輯《ALOHARA（Can You Feel It?）》。另外，日本特別版於8月8日發售。

2015年7月24日起，奇幻喜劇作品《民王》於日本朝日電視台逢週五播放。劇集一共有8集。知英於劇中飾演「村野繪理香」一角，是男主角「武藤翔」(菅田將暉飾演)之大學同學。

2015年8月中，荷拉與多名女藝人前往中國福建省泉州少林寺，為 SBS 綜藝節目《握拳少林寺》進行拍攝。節目於10月中播影。

2015年9月，KARA 於大阪、名古屋、金澤、廣島、岡山、福岡、橫濱七個地點舉行 KARASIA 日本四巡演唱會。

2015年10月，由奎利與男演員金材昱、女演員蔡貞安擔綱演出之獨立電影《두개의 연애》 (Two Rooms, Two Nights) 於第20屆釜山國際電影節期間首映。電影屬愛情喜劇類別，講述三名男女在江陵相遇後發生的故事。電影於2016年4月14日在南韓上映，及於同年7月6日在日本上映。

2015年12月5日，KARA 再次來到上海，參與由YY娛樂主辦之互動音樂節目《YY玩唱會》，演唱會於網上直播。

奎利與演員徐俊英於2015年年尾開始為電影《어떻게 헤어질까》 (How to Break up with My Cat) 進行拍攝工作。電影於2016年7月在富川國際奇幻電影節首映，其後於2016年10月正式在南韓上映。

2016年1月15日，奎利、勝妍、荷拉不再與 DSP Media 續約，各自為個人演藝事業發展。及後荷拉與 Keyeast 簽約，勝妍與 J,WIDE 簽約，奎利與 Motion Media 簽約。

除拍攝電影之外，奎利於2016年初為KBS歷史電視劇《蔣英實》飾演一個擁有豐富格物知識之北京當代大美人「朱富玲」。劇集共24集，奎利於第9集出現。

2016年2月17日，妮可推出第二張個人日語單曲《DON'T STOP》。

2016年3月16日，離開KARA，闊別歌壇兩年後，知英重新出發，以「JY」身份推出首張個人日語單曲《最後のサヨナラ》。另一張全英語單曲《Radio》亦同時於全球發行音源。

電影《暗殺教室 – 卒業編》於2016年3月25日在日本上映，知英繼續擔綱「比琪老師」的角色。

妮可於2016年4月27日，推出首張個人日語大碟《bliss》。緊接其後，妮可於4月29日及5月1日，在東京及大阪兩地舉行共四場「2016 Nicole the 1st Live」個人演唱會。

奎利由2016年6月27日起，每週擔任 MBC 電台節目《강타의 별이 빛나는 밤에》(The Starry Night) 客席主持，直到 2017年4月26日，因工作日程關係結束。

知英有份參演之電影《全員、片想い》於2016年7月2日在日本上映。

勝妍在2016年7月24日發行了首張韓語 solo 單曲《그앤 나》(U & I)。單曲以 Kihno卡（NFC卡）型式發行。

勝妍亦在7月參演 JTBC 金土劇《青春時代》，飾演「鄭藝恩」一角。該劇講述了住在同一屋簷下的外貌、性格、專業、喜歡的男生類型、戀愛方式各不相同的五名女大學生的青春故事。

2016年8月31日，知英發行第2張單曲《好きな人がいること》，銷量不錯，音源更曾一日奪 12 冠。

繼演員及歌手之後，知英再有新嘗試，於9月23日至10月2日期間，在東京銀河劇場擔任音樂劇《Sweet Charity》之女主角。

2016年12月7日，知英同時推出第3張日本單曲《フェイク》及第4張日本單曲《恋をしていたこと》。

2016年12月19日，勝妍與 Sweetune 合作，推出數位單曲《잘 있니》(Do you remember?)。

2017年1月18日，勝妍推出首張日語迷你專輯《宇宙》。

2017年5月10日，知英推出第一張個人日語大碟《Many Faces～多面性～》。

緊接其後，2017年5月13、14及21日，知英在名古屋、大阪及東京三地舉行首次 Live Tour。演唱會影碟於9月27日發售。

奎利參演了 KBS 電視劇《木槿花開了》，劇集由2017年5月29日開始，逢週一至週五播出。奎利在劇中飾演一名女警。

荷拉參與拍攝的網絡電影《발자국 소리》(Sound of Footstep)，在2017年8月3日於網上發表。
()

2017年8月9日，知英推出數碼單曲《Goldmine》。一星期後 (8月16日)，再推出另一隻數碼單曲《好きな人がいること -Seiho Remix-》

承接 2016年 JTBC 電視劇《青春時代》的好評，勝妍再度參演《青春時代 2》，劇集於2017年8月25日首播。

2017年10月，勝妍拍攝了 JTBC 網絡劇《終極羅曼史》，飾演一名患上癌症的女子，想要在人生盡頭之前，去談一場渴望已久的夢幻戀愛。

知英有份參與配音的電影《DCスーパーヒーローズ vs 鷹の爪団》(DC Super Heroes vs Eagle Talon) 於2017年10月21日在日本上畫。知英為「小丑女」Harley Quinn 角色配音。

2017年12月，知英向難度挑戰，一人分飾七角，擔任電視劇《黑色孤兒 - 七個基因》女主角。該劇改編自 BBC 科幻電視劇《Orphan Black》，講述女主角因為盜取一名自殺者的身份，而被捲入關於複製人的驚天陰謀。

2017年12月20日，知英推出第5張日本雙A單曲《Secret Crush ～恋やめられない～ ／ MY ID》。《Secret Crush ～恋やめられない～》是電影《Revenge Girl》的主題曲。而《MY ID》則是知英擔綱主演的電視劇《黑色孤兒 - 七個基因》的主題曲。

2017年12月27日，奎利為電視劇《너의 등짝에 스매싱》錄製了一首 OST，名為《Universe》。

2018年1月23日，荷拉為電視劇《저글러스》錄製了一首 OST，名為《좋은 날에》。

知英首次擔任女主角，拍攝電影《レオン》(Leon)。電影取材自同名漫畫原著，講述知英與男主角竹中直人靈魂對調的故事，於2018年2月上畫。

2018年3月28日，知英推出日文 EP《星が降る前に》，碟內有五首由不同人士作曲，但歌詞卻是一樣的歌曲。

2018年4月，荷拉參與 JTBC 之美容節目《My Mad Beauty Diary》，節目拍攝其間結識了髮型設計師 Choi Jong-Bum，及後兩人發展關係並約會。

2018年5月，勝妍參演 tvN 電視劇《想停止的瞬間：About Time》，飾演一名歌劇副導演，是劇中女主角的摯友兼同事，及後與女主角的弟弟談戀愛。

2018年6月11日，知英參與朗讀劇《LOVE LETTERS》。知英與另一名男演員在舞台上坐著，手持劇本朗讀，全程2小時。

2018年7月14日，知英第二套擔任女主角的電影《私の人生なのに》上畫。知英飾演一名體操選手，因患上疾病導至下半身癱瘓。後來接觸到音樂，令人生重獲色彩，開始接受自己，並向新的夢想進發。電影主題曲《涙の理由》亦是由知英包辦，於同日推出音源。

2018年7月30日，荷拉推出首張日本個人單曲《WILD》。

2018年9月，荷拉在家中被男友崔某毆打，並遭其以偷拍的性愛片段作威脅，事業與身心均受沉重打擊。

2018年10月，韓國 Channel A 電視台播放電視劇《열두밤》(十二夜)。勝妍首次擔任女主角，劇中講述女主角和男主角8年之內的3次旅行中，邂逅12夜的浪漫故事。

2018年10月13日，奎利參演的電影《각자의 미식》於日本「京都國際映畫祭」首映。該電影的數碼版本於2019年3月7日發行。

知英第三套主演電影《殺る女》於 2018年10月27日上畫。知英飾演一名自幼相親被殺的孤兒，長大後當上職業殺手，及後遇見當年殺滅相親的殺手。

2019年1月25日，勝妍推出韓語數碼單曲《I LOVE ME》。1月30日，勝妍推出第二張日語迷你專輯《青空へ》。

2019年3月，荷拉到日本參與「Tokyo Girls Collection」時裝展及「Tokyo Girls Music Fes 2019」。

2019年5月26日，荷拉於家中企圖自殺，幸得經理人及時發現，最後獲救。

2019年6月7日，妮可推出日語單曲《Promise》，並於7日及10日，在大阪及東京舉行共四場「Nicole CONCERT 2019 ~Summer Wave~」個人演唱會。

2019年6月12日，奎利與日本歌手海蔵亮太推出合唱歌曲《everlasting love》，以數碼單曲形式發行。

2019年6月22日，荷拉與日本經紀公司「尾木製作」簽約。 她與南韓經紀公司 Content Y (KeyEast 之子公司) 的合約於2019年1月到期後結束。

2019年7月19日，知英參演之電影《東京喰種 トーキョーグール【S】》於日本上映。

2019年8月18日，日本 WOWOW 電視台之連續劇《そして、生きる》首播。劇集共6集，以日本311大地震為題材。知英於劇中飾演女主角有村架純的好友。另外，2小時劇場版本於9月27日在日本上畫。

2019年8月24日，妮可再度於日本東京舉辦「Nicole CONCERT 2019 ~Summer Wave Encore~」個人演唱會。演唱會之DVD影碟於2020年2月12日發行。

2019年9月25日，妮可推出日語單曲《Champions》

2019年10月5日，荷拉到日本福岡縣參與「Tokyo Girls Collection 北九州」時裝展。

2019年11月1日，由人氣漫畫改拍之愛情喜劇電影《どすこい！すけひら》於日本上畫。知英於戲中飾演一名肥胖女子，因一次意外昏迷後，變得身材窈窕，並陷入一段三角關係。電影在2019年10月20日於「京都國際映畫祭」首映。

2019年11月13日，荷拉推出日語單曲《Midnight Queen》。緊隨其後，在11月14、15、17及19日，分別於日本福岡、大阪、名古屋及東京舉行「Zepp Tour 2019 ~HELLO~」個人演唱會。

2019年11月24日，惡耗傳來，荷拉被助理發現於家中身亡。26日，遺體在江南延世大學醫院靈堂供親朋好友前往弔唁，及後在首爾聖母醫院葬禮場讓粉絲進行弔唁，直到27日零時。告別式於27日以非公開方式舉行，僅親戚及好友、KARA成員送荷拉最後一程。荷拉已長眠於京畿道城南市盆唐區的 Sky Castle 追悼公園。

祝願荷拉安息。

好歌推介

成員Solo：

奎利 - 白日夢
韓文版：
日文版：

勝妍 - Guilty
韓文版：
日文版：

妮可 - Lost
韓文版：
日文版：

荷拉 - Secret Love
韓文版：
日文版：

知英 - Wanna Do
韓文版：
日文版：

韓文歌：

2016
勝妍 - 잘 있니 (Do you remmeber?)

勝妍 - 그앤 나 (U & I)

2015
荷拉 - 초코칩쿠키 (Choco Chip Cookies)

Kara - CUPID

2014
Nicole - MAMA

Kara - 맘마미아 (Mamma Mia)

2013
Kara - 숙녀가 못 돼 (Damaged Lady)

Kara - 둘 중에 하나 (Runaway)

2012
Kara - Pandora

2011
Kara - STEP

2010
Kara - Jumping

Kara - We're With You

Kara - Lupin

2009
Kara - Mister

Kara - Wanna

2008
Kara - Honey

Kara - Pretty Girl

Kara - Rock U

2007
Kara - Break It

日文歌：

2019
荷拉 - Hello

荷拉 - Midnight Queen

妮可 - Champions

奎利、海蔵亮太 - everlasting love

妮可 - Promise

勝妍 - 青空へ

2018
荷拉 - WILD

JY - 涙の理由

JY - 星が降る前に Prod by 岩井俊二

2017
JY - Secret Crush～恋やめられない～

JY - MY ID

JY - 好きな人がいること -Seiho Remix-

JY - Goldmine

JY - 女子モドキ

勝妍 - 宇宙くん

2016
JY - 恋をしていたこと

JY - フェイク

JY - 好きな人がいること

Nicole - HAPPY

JY - 最後のサヨナラ

JY - I'm Just Not Into You

JY - RADIO

Nicole - DON'T STOP

2015
Nicole - Something Special

Kara - Summer☆Gic

2014
Kara - Mamma Mia!

(續上)

2013
Kara - French Kiss

Kara - 一番にわたしを抱きしめて

Kara - Thank You Summer Love

Kara - Bye Bye Happy Days!

2012
Kara - Orion

Kara - Electric Boy

Kara - Speed Up

Kara - Girls Power

2011
Kara - Missing

Kara - Dreamin' Girl

Kara - 今、贈りたい「ありがとう」

Kara - Winter Magic

Kara - GO GO SUMMER!

Kara - Jet Coaster Love

2010
Kara - Jumpin'

Kara - Mr.

綜藝節目

妮可上大學

KARA Bakery

KARA Meta Friends

Kara Taxi

091103 SBS Strong Heart (強心臟) EP05 PART 3/7 (勝研)

100228 MBC 爸爸來了

青春不敗(第一季)

青春不敗(第二季)

英雄豪傑

KARA 音樂演出紀錄

KARA 參與綜藝節目紀錄

KARA 2007-2014 紀事年表

昔日高登 KARA post 列表

Twitter 帳號
奎利：
勝妍：
妮可：
荷拉：
知英：@kkangjii (帳號於2013年7月刪除)
英智：@hyjiiiii (帳號於2016年初刪除)

Instagram 帳號
奎利：
勝妍：
妮可：
荷拉：
知英：
英智：

Periscope 帳號
奎利：
勝妍：
妮可：
英智：

微博帳號
奎利：
勝妍：
妮可：
荷拉：
英智：

官方鏈結

KARA
DSP 韓國官方網站：
韓國 Youtube 頻道：
官方 Facebook：
官方 Twitter：
官方 fan cafe：
日本官方網站：
日本 Youtube 頻道：
日本 fan club 官方網站：

妮可
官方 Facebook：
官方 fan cafe：
Youtube 頻道：
日本 fan club 官方網站：
日本官方 Twitter： /

知英
日本經理人公司網站：
日本 fan club 官方網站：
知英 x JY 官方網站：
Sony 官方網站:
官方 Twitter：
「JY」官方 Twitter：
日本官方 LINE 帳號：

荷拉
日本經理人公司網站：
Youtube 頻道： /

勝妍
經理人公司網站：
韓國官方 Twitter：
日本官方 Twitter：
官方 fan cafe：

奎利
官方 Twitter：

二姐 IG 祝賀 KARA 出道13周年

It's 13th anniversary! thank you for everything that gave me. I hope to be with you always and ever. Please stay healthy and strong.

終於

終於出現了！留個名先

13週年留名

要多謝 chok 巴熱心開第一個post

講完留名唔記得留名

講呢啲

好掛住佢地 一向都好中意佢地啲歌
Step, Pandora, Mr, 루핑, Cupid...etc

日文歌

女神晒幸福

原來出咗新post留個名先

睇post頭先知原來Nicole係日本有出過咁多歌
成日以為佢係韓國出完之後就冇再出歌
不過首Mama好好聽宜家仲loop緊

可可上年簽咗一間日本公司，而家無咁頹㗎啦

拉姑

知英車禍

唔係掛

WTF

好似話唔駛入院，應該唔係好嚴重

泡菜國d醉駕真係CLS。應該捉到終生停佢牌至啱

睇咗呢篇報導先知，原來知英響韓國簽咗 KeyEast，即係荷拉以前簽過果間公司...

屌啦星，呢篇報導話知英架車係俾個飲醉酒嘅助手架車隊尾

仆你個街，俾自己人撞，無撚野呀？

有無睇佢係日本果個痴線老闆

what?!

強帖留名

WHO?

書兄
好耐無見啦

知兄

100000 人聯署成功

知唔知我係邊個書兄？

唔知
見過你真人架？

知兄竟然唔知

仲同你去埋日本睇con添

日本媒體最近有知英回到韓國真正原因的後續追蹤報導了

桐谷美玲事務所女社長が寵愛の元「KARA」ジヨンに「夜逃げ」された！

日本媒體下筆很委婉
不過大意就是知英在日本被事務所女社長寵愛
在拍攝現場住同個房間 甚至變成同居 社長也對知英很力捧
但後來2019年7月知英趁女社長不在 就跑回韓國了
而後就是跟韓國的事務所簽約 後續大家都知道了
結論就是女社長的愛太沉重了吧

然後這篇新聞出來 日本5ch那邊鄉民也提供了更多八卦
這位女社長會對旗下女藝人出手在業界很有名
大家都必須當社長的女友
所以很多女藝人走紅後就結婚引退 完全留不住人
聽說只有桐谷美玲因為家裡有背景所以沒事 只是結婚前也受到一些阻攔

屌！原來有個 CLS 女社長
我真係唔知到呢件事呀

WTF女社長幾歲

sorry 睇野睇得太急，眼殘
「assailant」 睇錯咗做「assistant」

俏二姐

大家收咗貨未

我唔小心買多左2本，有冇人想買但未買可以同我要

我仲未訂

有冇興趣 我本身買2本 依家有4本

有無搞錯呀，仲未訂

二姐尋晚玩 IG Live，我瞓響床度開住手機睇佢，好正

咁我要1本，thx點聯絡你

有冇tg?

From Seungyeon's live IG :

Her 13th debut anniversary & she was definitely thinking about it until the day before. On her debut anniversary, she bought a cake just because she felt like she want to eat it. Also ate steak & drank glass of wine (she forgot about her anniversary)

Seungyeon realized it after Jiyoung sent congratulations message to her in kakaotalk. So basically Seungyeon celebrated her anniversary with cake, steak and wine without she noticed it.

Seungyeon also mentioned the members get in touch a lot. Nicole is Seungyeon's neighbour.

Seungyeon's house is 230m away from Nicole's house. So they always make a side dish for each other. When Seungyeon eat, she sent an authentication shot but there is no word/reply from Nicole. Hammie sighed lol...

二姐呼籲各位要勤洗手同埋帶罩呀

二姐簽咗YGX

bnt新聞訊KARA組合出身的演員韓勝妍與YGX娛樂公司簽訂了專屬合約。14日，YGX方面表示：“近期與歌手兼演員韓勝妍簽訂了專屬合約。”並表示：“韓勝妍在多個領域都擁有傑出的才能，為了能夠展開更加活躍的活動會給予全力支持。希望大家能夠多多期待和關註韓勝妍今後的活動。”韓勝妍在2007年以KARA組合出道後2013年通過出演電視劇「張玉貞」成功轉型為演員，之後陸續出演了電視劇「青春時代」、「十二夜」等作品獲得觀眾喜愛。另外，YGX娛樂公司旗下簽約的藝人有演員李洙赫、朱宇宰、JBJ成員VIINI（權玄彬）等等。Pheobe/文YGX/圖本文出處『新聞來源／Wow!NEWS新聞網』

簽咗楊菊花間公司？

睇果陣心諗係咪真係YG二姐想變雪櫃？

仆街啦簽YGX

好返了

車公

去返呢度post